# Aikenでalways-succeeds.plutusを構築する方法
更新されました 2023-06-01

## ステップ・バイ・ステップ
Aikenを始めるためには、[公式AikenドキュメンテーションのHello Worldチュートリアルに従います。](https://aiken-lang.org/example--hello-world)

### ステップ1:Rustをインストールする
- [Rust](https://www.rust-lang.org/)と[Cargo](https://doc.rust-lang.org/cargo/)パッケージマネージャをインストールするには、[公式ドキュメントに従ってください](https://doc.rust-lang.org/book/ch01-01-installation.html)。
- Rustについてもっと学びたい場合は、[Rust Book](https://doc.rust-lang.org/book/title-page.html)が非常に良いリソースです。

もし`rustc --version`と`cargo --version`を実行できた場合、それが成功したことを示します:
```bash
$ rustc --version
rustc 1.69.0 (84c898d65 2023-04-16)
$ cargo --version
cargo 1.69.0 (6e9a83356 2023-04-12)
```

### ステップ2:Aikenをインストールする
- [Aiken](https://aiken-lang.org/installation-instructions)のドキュメンテーションを確認する
- グローバルにインストールします：Aikenはグローバルにインストールされます。これはつまり、コンピュータ上のどこからでも使用できるということです。

もし、`aiken -V`を実行できれば成功です。
```bash
$ aiken -V
aiken 1.0.6-alpha
```

### ステップ3:Aiken Hello Worldチュートリアルに従ってください
[試してみてください！](https://aiken-lang.org/example--hello-world)

### ステップ4：バリデータを簡略化する。そうすることで、「Always Succeeds!」という答えが得られます。
`hello_world.ak`と書く代わりに、より簡単なバリデータである`always_succeeds.ak`を書くことができます:
```rust
validator {
  fn always_succeed(_datum: Data, _redeemer: Data, _context: Data) -> Bool {
    True
  }
}
```

`always_succeeds.ak`を書いた後、`aiken build`を実行し、生成された`plutus.json`ファイルを確認してください。

### ステップ5(オプションステップ):「warnings」をクリアしようとしてください。
上記のビデオやここにリストされている手順に従うと、`aiken build`を実行した後にいくつかの「warnings」が表示されます。Aikenの仕組みについて詳しく学ぶには、これらの「warnings」をすべて読んでください。それらをすべて取り除いて、再び`aiken build`を実行してください。

## 注意点：
### Aikenでは、出力は`.json`ファイルです。
- これは、Cardano開発における最先端の取り組みを表しています。
- 標準的な「契約ブループリント」は、開発者が相互運用可能なツールを構築できるようにする - Cardano NFTの場合と同様に！
- 詳細については、[CIP 57](https://github.com/cardano-foundation/CIPs/tree/KtorZ/CIP-0054/plutus-contract-blueprint/CIP-0057)を読んでください。我々はPPBL 2023の間、この[Cardano Improvement Proposal](https://cips.cardano.org/)や他の提案について調査します。


import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;
